"use strict";(self["webpackChunkquiz"]=self["webpackChunkquiz"]||[]).push([[881],{2552:function(e,n,s){s.d(n,{Z:function(){return a}});s(7658);const t=[{id:1,question:"Wie heißt der Raum im Flugzeug, in dem der Pilot sitzt?",possibleAnswers:{a:"Pitbull",b:"Kombüse",c:"Cockpit",d:"Brücke"},correctAnswer:"c"},{id:2,question:"Was steuert der Flugkapitän eines Passagierflugzeugs mit dem Gashebeln?",possibleAnswers:{a:"Die Fluglage",b:"Die Leistung und die Geschwindigkeit der Triebwerke",c:"Das Fahrwerk",d:"Den Scheibenwischer"},correctAnswer:"b"},{id:3,question:"Welches Tier ist symbolisch auf den Maschinen der deutschen Lufthansa zu sehen?",possibleAnswers:{a:"Eine Flugente",b:"Ein Kranich",c:"Ein Adler",d:"Ein Geier"},correctAnswer:"b"},{id:4,question:"Wie nennt man Flugzeuge, mit denen man auf dem Kopf fliegen oder Loopings drehen kann?",possibleAnswers:{a:"Kopffüßer",b:"Kunstflugzeuge",c:"Artistenjets",d:"Clownsflieger"},correctAnswer:"b"},{id:5,question:"Was hilft dem Piloten, wenn er keine Sicht nach außen hat, zur Beurteilung der Lage des Flugzeugs?",possibleAnswers:{a:"Das Sprechfunkgerät",b:"Die Stewardeß",c:"Der künstliche Horizont",d:"Der Co-Pilot"},correctAnswer:"c"},{id:6,question:"Wie heißt das Instrument, an dem der Pilot den Kurs ablesen kann?",possibleAnswers:{a:"Fahrtmesser",b:"Wendekreisel",c:"Kompaß",d:"Aerometer"},correctAnswer:"c"},{id:7,question:"Segelflugzeuge können manchmal stundenlang mit Hilfe von warmen, aufsteigenden Luftmassen in der Luft bleiben. Wie nennt man diese warme Luft?",possibleAnswers:{a:"Föhn",b:"Mistral",c:"Thermik",d:"Biswind"},correctAnswer:"c"},{id:8,question:"Wie nennt man die Fluggeräte, mit denen man Raumschiffe ins Weltall schickt?",possibleAnswers:{a:"Raketen",b:"Düsenjäger",c:"Satelliten",d:"Sonden"},correctAnswer:"a"},{id:9,question:"Die ersten Flugapparate hießen nicht Flugzeuge, sondern:",possibleAnswers:{a:"Luftikusse",b:"Fluggleiter",c:"Untertassen",d:"Segelflieger"},correctAnswer:"b"},{id:10,question:"Am 15.10.1783 hob François de Rozier als erster Mensch mit einem Heißluftballon vom Boden ab. Wer baute diesen Ballon?",possibleAnswers:{a:"Die Brüder Montgolfier",b:"Die Gebrüder Wright",c:"Die Gebrüder Grimm",d:"Die Brüder Löwenherz"},correctAnswer:"a"},{id:11,question:"Aus welchem Material war der erste Ballon der Brüder Montgolfier, der 1783 in die Lüfte stieg?",possibleAnswers:{a:"Aus Papier",b:"Aus Gummi",c:"Aus Tierhäuten",d:"Aus Baumwolle"},correctAnswer:"a"},{id:12,question:"Die berühmtesten und größten Luftschiffe baute Ferdinand Graf von Zeppelin. Welche Länge hatte die Hindenburg?",possibleAnswers:{a:"110 m",b:"191 m",c:"247 m",d:"337 m"},correctAnswer:"c"},{id:13,question:"Wieviel Kubikmeter Gas faßte der größte Zeppelin aller Zeiten, die Hindenburg?",possibleAnswers:{a:"50.000 m³",b:"100.000 m³",c:"200.000 m³",d:"500.000 m³"},correctAnswer:"c"},{id:14,question:"Wie weit flog der erste gesteuerte Motorflug der Welt - gebaut von den Gebrüdern Wright?",possibleAnswers:{a:"40 m",b:"100 m",c:"2.000 m",d:"8.000 m"},correctAnswer:"a"},{id:15,question:"Woran orientierten sich die ersten Flugzeugpiloten, wenn sie längere Flüge machten?",possibleAnswers:{a:"An Geländemarken",b:"An Radarstrahlen",c:"An Markierungstürmen",d:"An Gestirnen"},correctAnswer:"a"},{id:16,question:"In welchem Jahr fand der 1. Non-Stop-Flug über den Atlantik statt?",possibleAnswers:{a:"1903",b:"1913",c:"1919",d:"1928"},correctAnswer:"c"},{id:17,question:"Die Boeing 247D war der erste moderne Verkehrsflug der Welt. Wie lange brauchte sie, um die USA in der 30er Jahren zu überfliegen?",possibleAnswers:{a:"20 Stunden",b:"30 Stunden",c:"40 Stunden",d:"50 Stunden"},correctAnswer:"a"},{id:18,question:"Frühere Flugzeuge wurden in der Regel mit Porpellern angetrieben. Wie nennt man die Kraft, die durch einen Propeller entsteht?",possibleAnswers:{a:"Vortrieb",b:"Nachtrieb",c:"Düsentrieb",d:"Auftrieb"},correctAnswer:"a"},{id:19,question:"Seit wann gibt es Flugzeuge mit Düsenantrieb?",possibleAnswers:{a:"1920",b:"1940",c:"1960",d:"1980"},correctAnswer:"b"},{id:20,question:"Unter welchen allgemeinen Begriff faßt man alle Düsentriebwerke zusammen?",possibleAnswers:{a:"Daniels Antriebe",b:"Strahltriebwerke",c:"Lufttriebwerke",d:"Antriebwerke"},correctAnswer:"b"}];var r=s(4870);const i=(0,r.qj)({questionData:t,nickname:"",usedQuestions:[],selectedAnswer:"",resultOfAnswer:!0}),o={getQuestion:()=>i.questionData.find((e=>e.id===i.usedQuestions[i.usedQuestions.length-1])),getQuestionNumber:()=>i.usedQuestions.length},u={setUserName:e=>{i.nickname=e},setUsedQuestion:e=>{i.usedQuestions.push(e)},setSelectedAnswer:e=>{i.selectedAnswer=e},setresultOfAnswer:e=>{i.resultOfAnswer=e},resetQuiz:()=>{i.usedQuestions=[],i.selectedAnswer="",i.resultOfAnswer=!0}};var a={state:(0,r.OT)(i),getters:o,mutations:u}},4881:function(e,n,s){s.r(n),s.d(n,{default:function(){return k}});var t=s(3396),r=s(7139);const i={class:"col-10 col-lg-4"},o={class:"mt-5 display-5"},u=(0,t._)("hr",null,null,-1),a={class:"mt-5"};function l(e,n,s,l,c,d){const w=(0,t.up)("AnswerComponent"),b=(0,t.up)("TheTwoRowLayout");return(0,t.wg)(),(0,t.j4)(b,{fullsize:!0,topRowClass:"h-50 align-items-center justify-content-center",bottumRowClass:"h-50 g-2 g-lg-3 align-content-center justify-content-center"},{topRow:(0,t.w5)((()=>[(0,t._)("div",i,[(0,t._)("div",o,"Frage "+(0,r.zw)(d.questionNumber)+"/10",1),u,(0,t._)("div",a,[(0,t._)("strong",null,(0,r.zw)(d.question.question),1)])])])),bottumRow:(0,t.w5)((()=>[((0,t.wg)(!0),(0,t.iD)(t.HY,null,(0,t.Ko)(d.question.possibleAnswers,((e,n)=>((0,t.wg)(),(0,t.iD)("div",{class:"col-10 col-lg-5",key:n},[(0,t.Wm)(w,{answer:e,index:n,correctAnswer:d.question.correctAnswer},null,8,["answer","index","correctAnswer"])])))),128))])),_:1})}var c=s(933);const d={class:"d-grid"};function w(e,n,s,i,o,u){return(0,t.wg)(),(0,t.iD)("div",d,[(0,t._)("button",{class:(0,r.C_)(["btn btn-primary",o.btnColor]),onClick:n[0]||(n[0]=e=>u.setSelectedAnswer(s.index))},(0,r.zw)(s.answer),3)])}s(7658);var b=s(2552),g={name:"AnswerComponent",props:{answer:String,index:String,correctAnswer:String},data(){return{btnColor:""}},computed:{selectedAnswer(){return b.Z.state.selectedAnswer},resultOfAnswer(){return b.Z.state.resultOfAnswer},questionNumber(){return b.Z.getters.getQuestionNumber()}},methods:{setSelectedAnswer(e){""===b.Z.state.selectedAnswer&&b.Z.mutations.setSelectedAnswer(e)}},watch:{selectedAnswer:function(){this.selectedAnswer===this.index&&(this.btnColor="btn-warning",setTimeout((()=>{this.selectedAnswer===this.correctAnswer?this.btnColor="btn-success":(this.btnColor="btn-danger",b.Z.mutations.setresultOfAnswer(!1))}),1e3),setTimeout((()=>{this.$router.push({path:"/result"})}),3e3))},resultOfAnswer:function(){this.correctAnswer===this.index&&(this.btnColor="btn-success")}}},m=s(89);const h=(0,m.Z)(g,[["render",w]]);var A=h,f={name:"QuestionComponent",components:{TheTwoRowLayout:c.Z,AnswerComponent:A},computed:{questionNumber(){return b.Z.getters.getQuestionNumber()},question(){return this.chooseQuestionId(),b.Z.getters.getQuestion()}},methods:{chooseQuestionId(){const e=Math.floor(Math.random()*b.Z.state.questionData.length+1);b.Z.state.usedQuestions.includes(e)?this.chooseQuestionId():b.Z.mutations.setUsedQuestion(e)}}};const p=(0,m.Z)(f,[["render",l]]);var k=p},933:function(e,n,s){s.d(n,{Z:function(){return w}});var t=s(3396),r=s(7139);const i=e=>((0,t.dD)("data-v-3aeb9c94"),e=e(),(0,t.Cn)(),e),o=i((()=>(0,t._)("h1",null,"Obere Reihe",-1))),u=i((()=>(0,t._)("h1",null,"Untere Reihe",-1)));function a(e,n,s,i,a,l){return(0,t.wg)(),(0,t.iD)("div",{class:(0,r.C_)(["container-fluid",l.containerClasses])},[(0,t._)("div",{class:(0,r.C_)(["row",l.topRowClasses])},[(0,t.WI)(e.$slots,"topRow",{},(()=>[o]),!0)],2),(0,t._)("div",{class:(0,r.C_)(["row",l.bottumRowClasses])},[(0,t.WI)(e.$slots,"bottumRow",{},(()=>[u]),!0)],2)],2)}var l={name:"TheTwoRowLayout",props:{containerClass:{type:String,default:"text-center bg-darkblue"},topRowClass:{type:String,default:"align-items-center justify-content-center"},bottumRowClass:{type:String,default:"align-items-center justify-content-center"},fullsize:{type:Boolean,default:!1}},computed:{containerClasses(){return[this.containerClass,this.fullsize?"vh-100":""]},topRowClasses(){return[this.topRowClass,this.fullsize?"ht":""]},bottumRowClasses(){return[this.bottumRowClass,this.fullsize?"hb":""]}}},c=s(89);const d=(0,c.Z)(l,[["render",a],["__scopeId","data-v-3aeb9c94"]]);var w=d}}]);
//# sourceMappingURL=881.13d78f0d.js.map